王迪詩：［下一步應該點做？］

【下一步，應該點做？】強推《禁蒙面法》，連白痴都知只會激起更多民憤，政府會不知道麼？用火水救火，正正就是軍政府的目的，劇本：《禁蒙面法》激起更多暴力抗爭，「暴徒」焚燒地鐵和商店，暴力「私了」視法律如無物，因此有必要無限期延遲11月區議會選舉，以免社會出現更多暴力。所以，最落力傾巢而出開曬記招狂sell《禁蒙面法》的是誰？就是最希望取消區議會選舉的建制派。

若不是港鐵變黨鐵，抗爭者怎會破壞地鐵站？明明是藍絲先持刀斬人，報警後卻原告變被告，示威者才被迫私了。我知，你同我都知，連林鄭都知，她正是利用了抗爭者的憤怒去寫劇本，如果有人配合她的劇本去破壞港鐵和藍店，誰最開心？ 請參考「國際輿論開始轉風向」：

📌UN rights chief :
UN human rights chief Michelle Bachelet said Saturday she was “troubled” by Hong Kong’s increasingly violent pro-democracy protests

📌BBC:
Anti-government marches in Hong Kong have ended in rioting, with attacks on government offices, a metro station and businesses with ties to mainland China.

📌CNN:
Violent protests which began Friday stretched into the early hours of Saturday, beyond the midnight deadline when the new anti-mask regulations began. They spread out across the city and soon devolved into violent clashes, with protesters throwing petrol bombs and police responding with pepper spray and tear gas.

那難道我們什麼也不做嗎？警察打記者、開真槍，出解放軍不遠矣，我們是否走投無路？流了許多血和眼淚，如今終於都要輸了嗎？我想到四個字，有些人會覺得唔啱聽，會罵我，但我還是選擇相信香港人的質素。我們之所以能走到今天，是因為香港人的團結和判斷力，縱使悲憤，仍會獨立思考，不受情緒支配。拋磚引玉，請大家補充糾正，兄弟爬山，不要放棄。

那四個字就是「田忌賽馬」。戰國時代，將軍田忌跟齊威王賽馬，但他的馬比不上國王的馬，每次都輸，非常沮喪。各自的馬分為上、中、下三等。齊威王用自己的上馬對田忌的上馬，中馬對中馬，下馬對下馬。由於齊王每個等級的馬都比田忌的馬強一些，所以田忌次次都輸到開巷。孫臏對田忌說：「你再賽一次，我有辦法幫你贏。」比賽開始，孫臏先以下等馬對齊威王的上等馬，第一局田忌輸了。齊威王好得戚，大力譏諷，又話自己好叻？咪又係屎橋！孫臏不理他。第二局：孫臏拿上等馬對齊威王的中等馬，勝了一局，齊威王有點慌亂了。第三局：孫臏拿中等馬對齊威王的下等馬，又贏。三局兩勝，田忌贏了齊威王，所有人看傻了眼。

📌啟示：

1. 不要被軍政府惡形惡相嚇怕。冷靜，先認清什麼是我們的上、中、下馬？什麼是軍政府的上、中、下馬？

2. 林鄭的「上馬」：三萬警察 + 擺阿爺上檯 + 濫權濫捕 + 江湖朋友 + 藍絲。不過最微妙的是，她這些「上馬」全部同時也可以是她的「下馬」。換句話說，林鄭的上馬虛無、易變、同佢本人一樣完全靠唔住。

3. 孫臏所做的其實就是be water。明知我們的上馬不及對手的上馬，那一局我們就出下馬hea跑，浪費對手的上馬。政府出重兵想引抗爭者加倍暴力，我們偏要淡淡然。《禁蒙面法》推出後的週末，大批和理非上街遊行、勇武亦有暴力場面，世界已經知道香港人向蒙面法say no，做到效果了。咁next step呢？如果繼續出現暴力畫面，林鄭就會有充份理由取消11月區議會選舉。相反，忍她兩星期，商場唱歌、人鏈、中環快閃遊行等可以繼續，但全都是和平進行，港鐵和藍店不再受到破壞，如果林鄭在毫無必要下強行取消區選，國際一定大力譴責。

警察臥底放火就由得他們放個飽，我們食花生，不受挑釁煽動，讓「鬼」唱獨腳戲。很多破壞都是警察臥底所為已不是新聞，好簡單，我Facebook對上一個post請大家自行分析是否有鬼，結果五毛比其他post多出幾倍，每次特別多五毛，都是因為講中了他們最緊張想掩飾的不堪真相。此地無銀，若是坦蕩，何須激動？

4. 孫臏本人超勁。他原名孫伯靈，因受過臏刑而稱孫臏。臏刑是中國古代一種酷刑，砍去一隻腳或雙腳。孫臏因為才學出眾而遭同學龐涓妒忌，陷害他被砍腳致身體殘疾，到處被人譏笑，但他不認命，千辛萬苦逃到齊國成為軍師，輔佐齊國大將田忌兩次擊敗龐涓，奠定齊國的霸業。所以，不要放棄。

5. 第一回合孫臏輸了，齊威王嘲笑他揶揄他，但孫臏不理，因為他很清楚知道自己的ultimate goal是要贏這場比賽，不是贏一個回合。吵什麼？睇result吧。口舌意氣之爭，就算贏了，一刻爽了自己，卻輸了大局。Bloomberg報道中環JP Morgan一個大陸banker因為說了一句「我們都是中國人」而被打。國際輿論本來是我們的「上馬」，但這類畫面(再加上加料做fake news) 會令抗爭者大大失分。我們千辛萬苦為反抗被滅聲而奮鬥，如果我們不准別人發聲，那不是變成跟藍絲一樣嗎？不論立場，他是有權說話的。「愛國記者」付國豪在機場被打，之後獲十萬元獎金，成了民族英雄，大家花了很多時間和力氣向外國人解釋道歉。人家升職發財，我們輸掉人心，為啖氣，值得嗎？我們只要改變應對方法，可以令藍絲由林鄭的上馬變成她的負資產。相信大家都看過幾條片，外國記者問大陸留學生如何看香港反送中，那些大陸學生的無知和暴發在全球網絡瘋傳，讓醜人自曝其短就是對付他們最好的方法，我們只需平心靜氣，像那位外國記者問一些簡單問題，例如大陸人指控我們搞港獨，我們斯文大方地反問：五大訴求無一是港獨。你知道五大訴求是什麼嗎？他們必定啞口無言。當然，我們必須用手機拍下，與全球人類分享。用我們的上馬(香港人的理性文明)，去迎戰軍政府的下馬(無知野蠻的藍絲)。

6. 「時間」是我們的上馬，看看歷史就會知道，公義一定會得到最後勝利。「贏」是什麼意思？記住田忌賽馬，三局兩勝。我們可能要打上一百、甚至一千局。無論如何，保住條命，留有用之軀同妖怪打足一千回合。

7. 團結是我們一隻potential的上馬。為什麼只是potential？香港人不是已經很團結了嗎？係，但唔夠。遠遠未夠足以打倒巨人歌利亞的團結。為什麼年輕人要勇武？因為他們覺得別無選擇，才被迫冒著被警察打死的危險走上前線。其實一直有一個最有效、最和平的方法──全港無限期大罷工，直至政府回應五大訴求。但8月5日那次未夠團結，同時被那些阻路、阻人搭地鐵返工的畫面分散了注意。無需阻路的，全人類照常返回公司，採用劉江華局長的「扮工方式」，坐在辦公室不辦公，司機坐在司機座位不開車，公務員坐在office不工作，機場人員、空姐、各行各業上班而不辦工，請問政府頂到幾耐？

烏克蘭推《禁蒙面法》後，市民更憤怒，繼續上街，政府用真槍掃射，死了二百人，激怒了更多人，總統深夜走佬，事件結束。香港警暴升級是肯定的，真槍開過一次，射中人也不用承擔後果，之後當然就會開得更爽，更肆無忌憚，難道真要像烏克蘭死二百人才能換來一個階段的勝利？明明有一個和平的方法可以避免年輕人送命，犧牲的是賺少一點錢或可能影響前途。相比人命，你會如何取捨？罷工影響經濟？那出解放軍、警察瘋狂暴戾又不會影響經濟嗎？相比起來，大罷工的影響期更短，盡地一鋪，解決林鄭，我們便可以回復正常生活，否則繼續拖，大家難受。

香港人已經無路可退，只有一個方法可以爭取一線生機──團結，比現在再團結十倍。

#王迪詩

推1/10

推2/10

小不忍則亂大謀

建制最驚11月選舉

緊急法個目標係推遲選舉

敵人想既野我地就偏唔做

敵人而家最怕選舉前風平浪靜

咁我地要點啊

推 值得思考

集思廣益啊

我地要諗下而家勇武係為左咩

推啊

見到好多細路比人拉真係好心痛

私了係咪真係幫到佢地復仇？

定係只係我地既情緒發洩，大家真係要諗清楚

有人話勇武係為左消耗警力

傻啦人地有源源不絕既武警 解放軍 鬼會咁易消耗

相反我地呢？
愈尼愈多手足被捕
個個因爲咁情緒開始頂唔順
仲有手足間因爲做法互罵

我地想要既野係乜？

而近來既活動有冇一步步帶我地走向個個目標？

拋d問題出尼大家集思廣下
民眾智慧都係我地既上馬
要好好運用

推啊
雖然文長但真心要睇

P牌 同埋連登好似唔多中意王迪詩

但真心想大家諗下

其實都講得岩既

需要更多人推

返工但唔做野係難
有冇d更實際 更團結到大家既做法

我地而家既方向
係要諗辦法令自己人團結返先

請大家幫忙推

係facebook都推

push

唔識推post

好眼訓啦點算

連登一點應該都多人？

要點先推到

推到訓著

點樣先上到熱門？

點解熱門咁多廢話post都上到熱門

P牌係咪難上d?

我似自言自語

人尼啊

推爆佢

究竟平時幾多有用post沉左底無睇

幫手推啊巴絲

連登熱門應只限策略討論同行動post

我決定留到#50就訓

頂唔順

快d上熱門

日日睇人被捕被虐睇到個人躁到癲

幫手推pls

大家想一想

思考台應該同熱門並排

唔再要吹水

既然係討論區

應該係思想既交流

嗚嗚嗚

搞咁耐先得6條友讚

上到熱門真係好出色

無電啦byebye

Be water啊

方法都要be water

推

p牌推唔郁架幫推

On9 p牌

某啲野係值得參考，雖然另一些係無咩用，但可參考的佔更多，值得推
雖然我p 牌推唔郁